班農：特朗普戰略就是讓中美貿易戰“規模史無前例的大”

據香港《南華早報》9月22日報道：白宮前首席策略師班農（Steve Bannon）在接受獨家專訪時說，美國總統特朗普的戰略就是讓中美貿易戰“規模史無前例的大”，同時讓北京“痛得難以承受”。

自7月6日以來，中美貿易戰已經持續了兩個多月，雙方已經互向對方500億美元的商品徵收了關稅。 與此同時，美國即將於9月24日對中國另外2,000億美元的商品徵稅。對此班農說：過去，關稅都被限於對大約100億至300億美元的進口商品徵稅，但是這次關稅的規模超過5,000億美元，這“打得北京措手不及”。

班農毫不掩飾地說：特朗普的目的不僅僅是為了讓中國放棄其“不公平的貿易行為”，他的終極目的是為了“讓美國重新工業化”，因為製造業是一個國家力量的核心。 班農也將矛頭指向了“中國製造2025”計畫稱：中國利用大量的政府支持來減少其在未來科技上對西方的依賴。

有關北京的對策，班農分析說，北京依賴“一輪又一輪的對話”來消磨美國懲罰性措施勢頭，但是拖延戰術不會再起作用了。“他們總是想要用戰略對話來拖延。他們從來沒有想到有人真的會這麼做。”

班農堅信美國會贏得貿易戰，因為已經有很多中國官員開始利用各種渠道將他們的資金轉移出中國，投資到舊金山、洛杉磯和曼哈頓的房地產。班農問：“為什麼中國對資金實施如此多的管制？如果不這麼做，那些資金都將會湧入到曼哈頓市中心。他們想要在美國購買房地產。這表明他們對自己的經濟嚴重缺乏信心。”

有關北京的對策，班農分析說，北京依賴“一輪又一輪的對話”來消磨美國懲罰性措施勢頭，但是拖延戰術不會再起作用了。“他們總是想要用戰略對話來拖延。他們從來沒有想到有人真的會這麼做。”

支那狗今次可以回到改革開放前喇

其實再工業化呢招好聰明
睇下當年英國deindustrialization 整死左幾多城鎮，工業重鎮Glasgow 而家都仲未復原

唔係Thatcherism 嘅話英國應該同日本一樣咁慘

今次 trump 打得咁應都要靠習帝啲人 on9 配合先做到

人地 trump 就係睇到支那想改變美國主導嘅地位，而其他國家唔想見到呢件事發生，所以美國就利用呢點拉攏其他國家杯葛你，唔要你支那貨咪要其他國家囉，睇下邊個傷啲

一帶一路啲國家都見勢頭唔對，開始轉風，睇下支那撐到幾耐

要爆過委內瑞拉
人民幣比冥幣更唔值錢

根本全世界發達國家都係想美國渣莊
德英法意日韓加澳紐呢埋唔講
稱兄道弟既俄仔都寧願揀美帝多過支那
只係俄仔想睇中美打從中抽下油水

抵死丫，留唔住d人材
d豬隊友嚟

Trump入面班經濟學家起碼可以自由發揮，支那班豬隊友學位水分幾深?心照

胡錦濤年代無呢啲野發生，因為人地知道玩唔起，要改主導地位即係要改變成個生態環境，個陣大陸都係同啲非洲國家打下交道，比下啲甜頭就算，因為知養唔熟。

同埋就算老江都好低調，都唔會叫囂
頂多同香港傳媒互動下，鬥下咀
唔係雜種默許件蝗偽會咁串咩

韜光養晦
悶聲發大財

202X
厲害了 XXX

習帝以為 trump 一上台係契機，但點知任憑啲人幾唔鐘意 trump 都好，最憎嘅始終都係支那

頭先聽到電台話蝗偽喺美國見個過氣美國高官，話反支嘅係少數人，仲話建交40年好有成果，有嘅，畀支那搶晒d工同埋生產線科技囉